警噴椒「美國隊長」搵幫手

2018年12月05日

警噴椒「美國隊長」搵幫手

被告「美國隊長」容偉業

【暴動案】

【本報訊】2016年大年初二旺角騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦、「美國隊長」容偉業及另外兩男被指參與暴動，當中容另被控6項非法集結、煽惑他人非法集結及襲警等罪。案件昨於高院續審，控方指暴動範圍涉及砵蘭街、亞皆老街、山東街及花園街，而四條街道均見容的蹤影，當中警方於砵蘭街施放胡椒噴霧時，容被拍攝到戴着白色口罩，高舉手臂揮手，大叫：「叫人一齊嚟幫手！」

控方形容群眾是暴徒

控方指2016年2月8日當晚，有群眾於山東街設置紙箱企圖封路，而砵蘭街群眾亦包圍道路，要求警方離開。及後警方施放胡椒噴霧，被告梁天琦、林傲軒及容偉業均置身人群之中，容更大叫「叫人一齊嚟幫手」。

控方形容當晚情況越見暴力，稱群眾為「暴徒」，指他們破壞路牌、掘磚、向警察掟磚、水樽及「大殺傷力雜物」，並於馬路燃燒雜物。控方特別提到，警方位於山東街時「腹背受敵」，因一邊遭暴徒以搭棚竹指嚇及襲擊，另一邊則有暴徒掟磚。警方以大聲公警告「山東街暴徒留意，停止襲擊，否則發放催淚水劑」，但最終發放催淚水劑後群眾未有離開，仍不斷向警方掟磚。

控方播放警方拍攝片段，片中有數名男子不斷搖晃路牌，企圖掘起地上磚塊，有警員見狀即大聲問同袍「影唔影到搖路牌」，拍攝警員回覆「影到」，搖路牌男子聞言即時停手及四散。聆訊今續。

案件編號：HCCC408、408A/16
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
何志平貪案料今退庭商議

下一則
下一則
林鄭︰無意DQ朱凱廸議席 稱選舉主任落閘毋須硬跟指引